

\subsection{Klasa largeInt}

Jak już wspomniano wcześniej język CUDA C jest odmianą języka ANSI C. Istnieją co prawda wrappery dla języków Python, Java, C\#, jednak ich twórcy zaznaczają, że nie są one w pełni przetestowane, co może generować działania niepożądane. Zdecydowano się więc na implementację w czystym języku CUDA C(ANSI C), co oczywiście uniemożliwia skorzystanie z obiektowego paradygmatu programowania. Dla przejrzystości diagramów przedstawianych wcześniej założono jednak, że struktura largeInt i operujące na niej funkcję stanowią klasę largeInt z odpowiadającymi metodami. 
\begin{lstlisting}	
 struct largeInt
	{
		unsigned int digits[DIGITS];
		static const int length=DIGITS;//number of int's used
	};

\end{lstlisting}

Przedstawiony powyżej fragment kodu to struktura reprezentująca liczby całkowite większe niż 64 bity. Stała DIGITS służy do określenia maksymalnego rzędu wielkości liczb na jakich będą odbywać się operacje. Załóżmy że chcemy zapisać liczbę 512 bitową. W tym celu potrzebujemy $512/32=16$ elementowej tablicy integerów. Oczywistym jest konieczność zaimplementowania działań algebraicznych na tych strukturach. Poniżej znajdują się fragmenty kodu odpowiedzialne za realizację funkcji dodawania, odejmowania i mnożenia. 

\begin{lstlisting}
 __device__ __inline__ void add(
 largeInt *r, 
 largeInt *a,
 largeInt *b)
 {
	r->digits[0]=a->digits[0] + b->digits[0];
	for(int i=1;i<a->length;i++){
		r->digits[i] = a->digits[i] + b->digits[i]+(r->digits[i-1] < a->digits[i-1]);
	}
}
\end{lstlisting}  
 
  Przed nazwą i typem funkcji widoczny jest słowo \_\_device\_\_ oznaczające, że funkcja za nim będzie wykonywana na urządzeniu. Przyjęto zasadę, że każdy pojedynczy wątek będzie przetwarzał pojedynczą sumę. Oznacza to, że np. 512 wątków będzie przetwarzać współbieżnie 512 sum liczb n-bitowych.
Zaobserowano, że decyzja o konieczności dodania bitu przeniesienia do kolejnych(wyższych) elementów tablicy jest jednoznaczna z wynikiem porównania wyniku sumy dla komórki poprzedniej z jednym ze składników sumy. Podobny warunek istnieje dla operacji odejmowania:


\begin{lstlisting}
__device__ __inline__ void sub(
largeInt *r,
largeInt *a,
largeInt *b)
{
	r->digits[0]=a->digits[0] - b->digits[0];
	for(int i=1;i<a->length;i++){
		r->digits[i] = a->digits[i] - b->digits[i]-(r->digits[i-1] > a->digits[i-1]);
	}	
			
\end{lstlisting}

Przy implementacji operacji mnożenia koneiczne było stworzenie tymczasowego 64 bitowego bufora, przechowującego wynik mnożenia dwóch pojedyńczych 32 bitowych komórek. Następnie część mniej i bardziej znaczącą tego bufora dodawano do odpowiednich komórek tablicy w strukturze largeInt

 \begin{lstlisting} 

__device__ __inline__ largeInt mul(
largeInt a, 
largeInt b)
{
	__int64 x[DIGITS];
	largeInt res;
	for (int i=0;i<DIGITS;i++){
		res.digits[i]=0;
	}
	for(int i = 0;i<DIGITS;i++){
		for(int j=0;j<b.length;j++){
			x[j]=a.digits[i]*b.digits[j];	
			res.digits[j]+=x[j];
		}
		for(int k=1;k<b.length;k++){
			res.digits[k]+=x[k-1]>>32;
		}
			
	}
	return res;
}

                 
\end{lstlisting}
Konieczne wydaje się również zaimplementowanie dzielenia modulo,na tym etapie projektowania założono, że funkcja odejmowania z modułem jako odjemnikiem w zupełności spełni swoje zadanie. 
Te podstawowe operacje są bazami dla operacji bardziej złożonych, ich efektywna akceleracja przekłada się na akcelerację całego systemu.

\subsection{Implementacja algorytmu Setup()}
Poniżej opisane metody odnoszą sie do kroków opisanych w rozdziale \ref{eq:Setup()}

\subsubsection{Generowanie liczb pierwszych Solina i test pierwszości Millera-Rabina}

Liczby pierwsze Solina to liczby postaci $2^a \pm 2^b \pm 1$. Gdzie $a,b \in \mathit{Z}$ oraz $0<b<a$. Sam algorytm generowania takich liczb nie jest więc skomplikowany, tak jaki i odpowiadający mu kod:
\begin{lstlisting}
__global__ void  solinasPrimeGeneration(
largeInt *solinasPrime, 
unsigned int* a,
unsigned int* b)
{
	
	 int ar[9] = { 2, 3, 5, 7, 11, 13, 17, 19, 23 };
	int idx = threadIdx.x;//+blockDim.x*blockIdx.x;
	largeInt a2 = init(1);
	largeInt b2 = init(1);

	a2 = shiftLeft(&a2,*a);
	b2 = shiftLeft(&b2,*b);
	sub(&solinasPrime[idx],&a2,&b2);//2^a-2^b
	add(&solinasPrime[idx],&solinasPrime[idx],1);//2^a-2^b+1
	
	if (millerRabinTest(temper[idx],ar))
		solinasPrime[idx]=temper[idx];

	__syncthreads();
}
\end{lstlisting}

Jak widać po wygenerowaniu tych liczb konieczne jest przetestowanie pierwszości tych liczb. W tym celu zdecydowano się na wykorzystanie szeroko  wykorzystywanego w kryptografii testu Millera-Rabina.\\

\begin{algorithm}[H] Algorytm Millera-Rabina\\
\KwData {$n \in \mathit{Z^+}$-liczba do sprawdzenia,$k$-dokładność testu}
\KwResult {złożona dla liczby złożonej $n$, prawdopodobnie pierwsza jeśli $n$ jest prawdopodobnie pierwsza}
Przedstaw $n-1$ jako$2^s*d$ 
\For{$i \gets 0$ to $k$}{
Wylosuj $a \in {1,..n-1}$
\For{$r \gets 0$ to $s$}{
\If{$a^d\ mod\ n \neq 1\ and\ a^{2^rd}\ mod\ n \neq -1 $}{Return złożona} }}
Return prawdopodobnie pierwsza
\end{algorithm}

Zazwyczaj parametr $k$ wynosi 20 ponieważ taka ilość powtórzeń sprawia, że prawdopodobieństwo pomyłki, obliczane ze wzoru $4^{-k}$ wynosi około $9 *10^{-13}$, czyli jest mniejsze niż jedna bilionowa.

Implementacja tego algorytmu wygląda następująco:
\begin{lstlisting}
__device__ bool MillerRabinTest(
largeInt n,
int *ar)
{


	largeInt d,tmp;
	int i,j,s =0;
 	sub(&d,&n,1);
	sub(&tmp,&n,1);
	while((d.digits[0] & 1) == 0){
		d=shiftRight(&d,1);
		s++;	
	}
	for(i=0;i<9;i++){
		largeInt now = pow(init(ar[i]),d,n);
		if(isEqual(now,1)) //tu trza zmienic
			continue;
		if(isEqual(now,tmp)) 
			continue;
		for(j = 1; j<s;j++){
			now= mul(now, now, n);
			if(isEqual(now,tmp)) 
				break;
		}
		if(j==s) 
			return false;
	}

	return true;
}

\end{lstlisting}

Parametr $n$ to liczba, która będziemy testować...


Kolejną potrzebną funkcją jest generator dużych liczb losowych. W tym celu skorzystano z gotowego już rozwiązania, modyfikując je nieznacznie. Rozwiązanie opisane w [A Fast High Quality Pseudo Random Number Generator for nVidia CUDA] generuje wiele wystarczająco różnych 32 bitowych liczb losowych, które są potem przez nas przetwarzane dalej w celu stworzenia odpowiedniej ilości liczb typu largeInteger.

\begin{lstlisting}


static __global__ void parkmillerKernel(
largeInt *random, 
int quantity, 
unsigned int seed,
int cycles,
unsigned int N)
{

unsigned int tid = MUL(blockDim.x, blockIdx.x) + threadIdx.x;
unsigned int threadN = MUL(blockDim.x, gridDim.x);
double const a    = 16807;      //ie 7**5
double const m    = 2147483647; //ie 2**31-1
double const reciprocal_m = 1.0/m;

    for(unsigned int pos = tid; pos < N; pos += threadN){
        unsigned int result = 0;
        unsigned int data = seed + pos;

		for (int i=1; i<=cycles; i++) {
			double temp = data * a;
			result = (int) (temp - m * (int)( temp * reciprocal_m ));
			data = result;
		}
	if(tid < quantity)
	 	add(&random[tid],&random[tid],result);
    }
	__syncthreads();

}
\end{lstlisting}

Należy zauważyć, że w implementacji zamiast posłużyć się kongruencją zamieniono ją na mnożenie przez odwrotność modułu i zaokrąglenie wyniku w dół. Nie zależy nam na dokładności tych działań, a jedynie na szybkim wygenerowaniu losowych ciągów bajtów. Bajty dodane potem do siebie i tak stracą nieco na swej losowości. Nam jednak zależy przede wszystkim na wygenerowaniu dużej ilości różnych od siebie 320 bitowych wartości $r$.\\

Do znalezienia współrzędnych punktu $P'$ posłużymy się opisanym wcześniej algorytmem Tonelli-Shanka \ref{eq:AlgoT-S}.
\begin{lstlisting}
Tonelli-Shank implementation... ;/
\end{lstlisting}
//TODO
znajdowanie punktów
dodawanie punktów
poprawka mnozenie  shiftR i shiftL